[
  {
    "question": "1. Precizați care dintre următoarele afirmații este corectă?",
    "answers": [
      "a) Auditul intern in relația cu controlul intern se găsește în poziția de parte la întreg",
      "b) Auditul intern in relația cu controlul intern se găsește în poziția de întreg la parte",
      "c) Auditul intern, controlul și verificarea sunt același lucru",
      "d) Managementul urmărește doar siguranța activelor și fiabilitatea evidențelor contabile"
    ],
    "correct": ["a) Auditul intern in relația cu controlul intern se găsește în poziția de parte la întreg"]
  },
  {
    "question": "2. Procedeele stricte de personal nu cuprind:",
    "answers": [
      "a) supervizarea",
      "b) rotația persoanelor-cheie între posturi diferite",
      "c) insistența ca angajații să nu își ia concediile cuvenite",
      "d) solicitarea de garanții de la toți angajații unei entități"
    ],
    "correct": ["c) insistența ca angajații să nu își ia concediile cuvenite", "d) solicitarea de garanții de la toți angajații unei entități"]
  },
  {
    "question": "3. Operațiuni care sunt reflectate în evidențele companiei, dar care nu se regăsesc în evidențele băncii sunt:",
    "answers": [
      "a) Comisioane bancare",
      "b) Depuneri de numerar care nu au apărut în extrasul de cont",
      "c) Venituri din dobânzi",
      "d) Operări în evidențele celor 2 parteneri la momente (în zile) diferite"
    ],
    "correct": ["b) Depuneri de numerar care nu au apărut în extrasul de cont", "d) Operări în evidențele celor 2 parteneri la momente (în zile) diferite"]
  },
  {
    "question": "4. Obiectivele contabile ale controlului intern sunt:",
    "answers": [
      "a) Prevenirea pierderilor de mijloace bănești sau stocuri datorate furturilor sau fraudei",
      "b) Menținerea unui nivel suficient al stocurilor disponibile, fără să se producă fenomenul de suprastocare",
      "c) Furnizarea unor evidențe contabile exacte privind operațiunile comerciale și soldurile conturilor",
      "d) Menținerea unui nivel optim al mijloacelor bănești, care să permită achitarea cumpărărilor la timp și obținerea unor discounturi aferente cumpărărilor"
    ],
    "correct": ["a) Prevenirea pierderilor de mijloace bănești sau stocuri datorate furturilor sau fraudei", "c) Furnizarea unor evidențe contabile exacte privind operațiunile comerciale și soldurile conturilor"]
  },
  {
    "question": "5. Graficul de circulație a documentelor justificative:",
    "answers": [
      "a) are caracter obligatoriu pentru entitățile economice",
      "b) se întocmește de către directorul economic",
      "c) are caracter obligatoriu pentru entitățile publice",
      "d) nu este necesară aprobarea de către administrator"
    ],
    "correct": ["c) are caracter obligatoriu pentru entitățile publice", "d) nu este necesară aprobarea de către administrator"]
  },
  {
    "question": "6. Observarea în auditul intern:",
    "answers": [
      "a) se constituie într-un furnizor inepuizabil de resurse pentru orice evaluator",
      "b) trebuie să fie neapărat inopinată",
      "c) trebuie să fie punctuală",
      "d) trebuie efectuată fără știrea celui auditat"
    ],
    "correct": ["a) se constituie într-un furnizor inepuizabil de resurse pentru orice evaluator"]
  },
  {
    "question": "7. Cercetările statistice interesante pentru auditorul intern pot fi:",
    "answers": [
      "a) sondaje de stabilire a eșantionului",
      "b) sondaje de depistare",
      "c) sondaje de stabilire a mărimii populației",
      "d) sondaje de acceptare"
    ],
    "correct": ["b) sondaje de depistare", "d) sondaje de acceptare"]
  },
  {
    "question": "8. În legătură cu lista de întrebări utilizată de auditorul intern, precizați care dintre afirmații nu este corectă:",
    "answers": [
      "a) îl tentează pe cel intervievat să răspundă într-un sens care-i este favorabil",
      "b) nu mai poate fi utilizată dacă abordăm întrebări ceva mai complicate",
      "c) auditorul își formează o idee obiectivă",
      "d) oferă răspunsuri ce nu necesită validare"
    ],
    "correct": ["a) îl tentează pe cel intervievat să răspundă într-un sens care-i este favorabil", "b) nu mai poate fi utilizată dacă abordăm întrebări ceva mai complicate"]
  },
  {
    "question": "9. Precizați care dintre următoarele afirmații referitoare la apelarea de către auditor la documente și evidențe neoficiale este adevărată:",
    "answers": [
      "a) concluziile obținute pe baza documentelor și evidențelor neoficiale se iau în considerare doar dacă se confirmă cu documente oficiale",
      "b) documentele și evidențele neoficiale au rolul de a ține evidența operațiunilor de tipul „vânzării la negru”",
      "c) documentele și evidențele neoficiale nu sunt luate în considerare niciodată de către auditor",
      "d) documentele și evidențele neoficiale sunt apreciate ca probe orale"
    ],
    "correct": ["a) concluziile obținute pe baza documentelor și evidențelor neoficiale se iau în considerare doar dacă se confirmă cu documente oficiale"]
  },
  {
    "question": "10. Departamentul de audit intern raportează în mod normal direct către:",
    "answers": [
      "a) consiliul de administrație",
      "b) directorul general",
      "c) directorul economic",
      "d) comitetul de audit"
    ],
    "correct": ["a) consiliul de administrație"]
  },
  {
    "question": "11. Cu ocazia verificării de fond a documentelor se are în vedere:",
    "answers": [
      "a) corectitudinea calculelor",
      "b) utilizarea documentelor adecvate",
      "c) realitatea operațiilor economice consemnate",
      "d) existența semnăturilor persoanelor cu drept de dispoziție"
    ],
    "correct": ["c) realitatea operațiilor economice consemnate"]
  },
  {
    "question": "12. Prin intermediul Chestionarului de control intern, auditorul intern trebuie să cunoască pentru activitatea de aprovizionare:",
    "answers": [
      "a) cine stabilește necesarul de aprovizionat",
      "b) cine aprobă plata facturii",
      "c) cine preia comenzile",
      "d) cine înregistrează factura în evidența contabilă"
    ],
    "correct": ["a) cine stabilește necesarul de aprovizionat", "b) cine aprobă plata facturii"]
  },
  {
    "question": "13. Printre instrumentele de lucru ale auditorului, ca și categorie a instrumentelor informatice, se pot enumera:",
    "answers": [
      "a) programele de desen",
      "b) foile de calcul",
      "c) instrumentele de măsurare a eficacității misiunilor",
      "d) programele de elaborare a planului"
    ],
    "correct": ["a) programele de desen", "b) foile de calcul"]
  },
  {
    "question": "14. Cum se organizează auditul intern si de catre cine?",
    "answers": [
      "a) în departament comun cu departamentul economic de către administrator",
      "b) în departament distinct de către directorul economic",
      "c) în departament distinct de către administrator",
      "d) în departament distinct de către directorul general"
    ],
    "correct": ["c) în departament distinct de către administrator"]
  },
  {
    "question": "15. Ce înțeles atribuiți sintagmei „total independent\":",
    "answers": [
      "a) fără a judeca salariații",
      "b) asistența acordată managementului",
      "c) independența auditorului prin practica obiectivității",
      "d) plasarea serviciului în subordinea directorului economic"
    ],
    "correct": ["c) independența auditorului prin practica obiectivității"]
  },
  {
    "question": "16. Un interviu realizat în cadrul unei misiuni de audit intern trebuie să fie:",
    "answers": [
      "a) eficient",
      "b) pasiv",
      "c) incisiv",
      "d) inofensiv"
    ],
    "correct": ["a) eficient"]
  },
  {
    "question": "17. Verificarea autenticității documentelor urmărește:",
    "answers": [
      "a) verificarea aritmetică a documentelor care conțin calcule",
      "b) dacă plățile se efectuează conform normelor financiare",
      "c) aprovizionarea cu stocuri atunci când prețurile de cumpărare sunt cele mai mici",
      "d) existența anexelor și consecvența dintre document și justificările aferente"
    ],
    "correct": ["d) existența anexelor și consecvența dintre document și justificările aferente"]
  },
  {
    "question": "18. În legătură cu pista de audit, în concepția operațională, se pot emite următoarele aserțiuni:",
    "answers": [
      "a) vizează mai multe operațiuni concomitent",
      "b) apare mai degrabă ca un dispozitiv de control intern decât ca un instrument la dispoziția auditorului",
      "c) nu poate fi utilizată în toate funcțiile și pentru toate operațiunile",
      "d) se bazează pe un document final și permite întoarcerea la sursă"
    ],
    "correct": ["d) se bazează pe un document final și permite întoarcerea la sursă"]
  },
  {
    "question": "19. Atuurile auditului intern în raport cu cel extern rezidă în:",
    "answers": [
      "a) raționamentul auditorului intern este influențat de prea buna cunoaștere a specificului entității respective, rezultând în opinii subiective potrivite entității",
      "b) permite abordarea doar a activităților mai puțin prioritare din cauza costului mai redus",
      "c) permite intervenții operative permanente pentru redresarea inconvenientelor întâlnite în desfășurarea misiunii de audit",
      "d) permite informarea periodică și mai frecventă a conducerii entității asupra stării sistemului de contabilitate și de control intern"
    ],
    "correct": ["c) permite intervenții operative permanente pentru redresarea inconvenientelor întâlnite în desfășurarea misiunii de audit", "d) permite informarea periodică și mai frecventă a conducerii entității asupra stării sistemului de contabilitate și de control intern"]
  },
  {
    "question": "20. Inventarierea, ca metodă principală de observare, are următoarele caracteristici:",
    "answers": [
      "a) reprezintă ansamblul operațiunilor prin care se constată existența tuturor elementelor de activ și de pasiv",
      "b) are ca scop constatarea modului de executare a sarcinilor de către gestionari",
      "c) are ca scop stabilirea eventualelor diferențe între scriptic și faptic și le soluționează",
      "d) inventarierea operativă coincide integral cu inventarierea periodică"
    ],
    "correct": ["a) reprezintă ansamblul operațiunilor prin care se constată existența tuturor elementelor de activ și de pasiv", "b) are ca scop constatarea modului de executare a sarcinilor de către gestionari"]
  },
  {
    "question": "21. Instrumentele de audit se clasifică în funcție de modul de abordare a problemelor în:",
    "answers": [
      "a) instrumente de interogare",
      "b) instrumente de măsurare",
      "c) instrumente de descriere",
      "d) instrumente de orientare"
    ],
    "correct": ["a) instrumente de interogare", "c) instrumente de descriere"]
  },
  {
    "question": "22. Precizați care dintre următoarele afirmații referitoare la verificarea sistematică nu sunt adevărate:",
    "answers": [
      "a) presupune gruparea documentelor pe probleme și apoi verificarea lor în ordine invers cronologică",
      "b) presupune gruparea documentelor pe probleme și apoi verificarea lor în ordine cronologică",
      "c) dă posibilitatea să se urmărească cu mai multă atenție un obiectiv",
      "d) eventualitatea omisiunilor este mai redusă"
    ],
    "correct": ["a) presupune gruparea documentelor pe probleme și apoi verificarea lor în ordine invers cronologică"]
  },
  {
    "question": "23. Graficul de circulație a documentelor justificative:",
    "answers": [
      "a) este un instrument birocratic",
      "b) sporește rigoarea activității din unitate",
      "c) este o problemă de optimizare a costurilor versus rigorii activității",
      "d) nu generează probleme cu adevărat serioase dacă este conceput incorect"
    ],
    "correct": ["b) sporește rigoarea activității din unitate"]
  },
  {
    "question": "24. Care din afirmațiile următoare nu sunt adevărate cu privire la funcția auditului intern?",
    "answers": [
      "a) contribuie la realizarea obiectivelor companiei",
      "b) evaluează nivelul controlului intern",
      "c) acționează în mod parțial, fără compromisuri și fără a \"alerga\" după putere",
      "d) oferă asigurarea că operațiunile desfășurate, deciziile luate sunt sub control"
    ],
    "correct": ["c) acționează în mod parțial, fără compromisuri și fără a \"alerga\" după putere"]
  },
  {
    "question": "25. Mediul controlului cuprinde:",
    "answers": [
      "a) stilul și filozofia de conducere a managementului",
      "b) unirea responsabilităților",
      "c) politicile și practicile legate de personal",
      "d) autorizarea operațiunilor și activităților de către manager"
    ],
    "correct": ["a) stilul și filozofia de conducere a managementului", "c) politicile și practicile legate de personal"]
  },
  {
    "question": "26. Narațiunea în auditul intern:",
    "answers": [
      "a) reprezintă cel mai bun mod de a transmite informația",
      "b) necesită o pregătire specială pentru a o solicita",
      "c) se constituie într-o expunere scrisă sistematizată și sintetizată",
      "d) asigură comunicarea fără echivoc a informațiilor"
    ],
    "correct": ["c) se constituie într-o expunere scrisă sistematizată și sintetizată"]
  },
  {
    "question": "27. Primul nivel al informării statistice este reprezentat de:",
    "answers": [
      "a) statisticile interne",
      "b) datele elementare",
      "c) eşantionul statistic",
      "d) populația"
    ],
    "correct": ["b) datele elementare"]
  },
  {
    "question": "28. Diagnosticul elaborat de auditorul intern folosind analiza economico-financiară presupune:",
    "answers": [
      "a) determinarea efectelor și cauzelor dificultăților",
      "b) identificarea și evidențierea disfuncționalităților",
      "c) utilizarea și ca unic instrument în ansamblul mijloacelor de audit intern",
      "d) o serie de raționamente numai asupra riscurilor din prezent"
    ],
    "correct": ["a) determinarea efectelor și cauzelor dificultăților", "b) identificarea și evidențierea disfuncționalităților"]
  },
  {
    "question": "29. Practica observării fizice necesită îndeplinirea câtorva condiții, printre care:",
    "answers": [
      "a) observarea trebuie să fie clandestină",
      "b) observarea trebuie să fie punctuală",
      "c) observarea trebuie să fie inopinată",
      "d) observarea trebuie să fie întotdeauna validată"
    ],
    "correct": ["d) observarea trebuie să fie întotdeauna validată"]
  },
  {
    "question": "30. Conceptul de audit intern precizează câteva elemente indispensabile, și anume:",
    "answers": [
      "a) A+B+C",
      "b) A+B+D",
      "c) A+C+D",
      "d) B+C+D"
    ],
    "correct": ["b) A+B+D"]
  },
  {
    "question": "31. Care din următoarele afirmații sunt adevărate cu privire la mediul controlului:",
    "answers": [
      "a) cuprinde toate operaţiunile şi activităţile ce trebuie autorizate de către management",
      "b) cuprinde verificări viitoare ale respectării procedeelor fixate",
      "c) cuprinde evaluări periodice sistematice ale sistemelor, proceselor şi relaţiilor",
      "d) cuprinde structura organizațională a companiei, metodele de atribuire a autorității și responsabilității, politicile și practicile legate de personal"
    ],
    "correct": ["c) cuprinde evaluări periodice sistematice ale sistemelor, proceselor şi relaţiilor", "d) cuprinde structura organizațională a companiei, metodele de atribuire a autorității și responsabilității, politicile și practicile legate de personal"]
  },
  {
    "question": "32. În teoria și practica auditului intern, care dintre următoarele afirmații se dovedește a fi mai aproape de adevăr?",
    "answers": [
      "a) organigrama ierarhică nu este un dispozitiv esențial al controlului intern",
      "b) corelarea organigramei ierarhice și a celei funcționale poate conduce la descoperirea unor puncte slabe",
      "c) organigrama funcțională permite o primă abordare a problemei separării sarcinilor",
      "d) organigrama funcțională nu relevă cumulul de funcții"
    ],
    "correct": ["b) corelarea organigramei ierarhice și a celei funcționale poate conduce la descoperirea unor puncte slabe", "c) organigrama funcțională permite o primă abordare a problemei separării sarcinilor"]
  },
  {
    "question": "33. Al doilea nivel al informării statistice este reprezentat de:",
    "answers": [
      "a) statisticile interne",
      "b) datele elementare",
      "c) eşantionul statistic",
      "d) populația"
    ],
    "correct": ["a) statisticile interne"]
  },
  {
    "question": "34. Din punctul de vedere al auditorului intern, compararea reprezintă:",
    "answers": [
      "a) o verificare reciprocă",
      "b) o tehnică de validare",
      "c) un procedeu statistic",
      "d) o confirmare către terți"
    ],
    "correct": ["a) o verificare reciprocă", "b) o tehnică de validare"]
  },
  {
    "question": "35. Observarea efectuată de către auditorul intern poate fi:",
    "answers": [
      "a) directă",
      "b) indirectă",
      "c) ulterioară",
      "d) activă"
    ],
    "correct": ["a) directă", "b) indirectă"]
  },
  {
    "question": "36. Din analiza funcției de audit intern putem aprecia următoarele elemente de implicare în viața entității auditate:",
    "answers": [
      "a) divulgarea de informații oricărei persoane ce le solicită",
      "b) ajutor acordat salariaților fără a-i judeca",
      "c) independență și obiectivitate totală",
      "d) auditorul intern nu trebuie să aibă acces în orice moment la persoane, bunuri și informații"
    ],
    "correct": ["b) ajutor acordat salariaților fără a-i judeca", "c) independență și obiectivitate totală"]
  },
  {
    "question": "37. Mecanismele de control sunt utilizate pentru:",
    "answers": [
      "a) asigurarea îndeplinirii obiectivelor controlului intern",
      "b) a nu proteja activele altor companii",
      "c) asigurarea fiabilităţii evidenţelor contabile",
      "d) protejarea activelor companiei"
    ],
    "correct": ["c) asigurarea fiabilităţii evidenţelor contabile", "d) protejarea activelor companiei"]
  },
  {
    "question": "38. Care dintre următoarele afirmații privind controlul financiar preventiv sunt adevărate?",
    "answers": [
      "a) se efectuează în faza de verificare a plăților efectuate",
      "b) este o formă a controlului financiar propriu",
      "c) are ca obiectiv recuperarea prejudiciilor existente",
      "d) se exercită în faza de angajare și de plată"
    ],
    "correct": ["b) este o formă a controlului financiar propriu", "d) se exercită în faza de angajare și de plată"]
  },
  {
    "question": "39. Care dintre următoarele instrumente de audit intern sunt de interogare?",
    "answers": [
      "a) diagrama de circulație",
      "b) sondajul statistic",
      "c) narațiunea",
      "d) pista de audit"
    ],
    "correct": ["b) sondajul statistic"]
  },
  {
    "question": "40. Grila de analiză a sarcinilor privind procedura de plată a facturilor permite identificarea următoarelor puncte slabe:",
    "answers": [
      "a) cecul este întocmit de către casier",
      "b) cecul este întocmit de către contabil",
      "c) facturile sunt înscrise într-un registru la sosire",
      "d) responsabilul cu achizițiile nu îndeplinește sarcini de verificare"
    ],
    "correct": ["b) cecul este întocmit de către contabil"]
  }
]
